===========================================================================
索引规约
===========================================================================

#. 【强制】业务上具有唯一特性的字段，即使是多个字段的组合，也必须建成唯一索引。

   说明：不要以为唯一索引影响了 insert 速度，这个速度损耗可以忽略，但提高查找速度是明显的；另外，即使在应用层做了非常完善的校验控制，只要没有唯一索引，根据墨菲定律，必然有脏数据产生。

#. 【推荐】如果有 order by 的场景，请注意利用索引的有序性。order by 最后的字段是组合索引的一部分，并且放在索引组合顺序的最后，避免出现 file_sort 的情况，影响查询性能。

   *正例：* ``where a=? and b=? order by c;`` 索引：``a_b_c``

   *反例：* 索引中有范围查找，那么索引有序性无法利用，如： ``WHERE a>10 ORDER BY b``; 索引 ``a_b`` 无法排序。

#. 【推荐】建组合索引的时候，区分度最高的在最左边。

   *正例：* 如果 ``where a=? and b=?`` ，a 列的几乎接近于唯一值，那么只需要单建 idx_a 索引即可。

   说明：存在非等号和等号混合判断条件时，在建索引时，请把等号条件的列前置。如： ``where a>? and b=?`` 那么即使 a 的区分度更高，也必须把 b 放在索引的最前列。

#. 【推荐】防止因字段类型不同造成的隐式转换，导致索引失效。
#. 【参考】创建索引时避免有如下极端误解：

   - 宁滥勿缺。误认为一个查询就需要建一个索引。

   - 宁缺勿滥。误认为索引会消耗空间、严重拖慢更新和新增速度。

   - 抵制惟一索引。误认为业务的惟一性一律需要在应用层通过“先查后插”方式解决。
